[學佛][阿彌陀佛]念佛的妙用

淨空法師:【念佛的妙用】

古來祖師大德勸導我們「念經不如念咒，念咒不如念佛」，這說出來，為什麼？念這句阿彌陀佛所召之德無有量。你念這句阿彌陀佛，你用清淨心去念，用平等心去念，用真誠心去念，這一句阿彌陀佛那個功德無量無邊，什麼問題都解決了。你今天為什麼念佛解決不了問題？你念的心不誠、不真，裡面有懷疑、有夾雜，把你念佛那個功夫破壞掉了。人家念佛有一百分的功德，你念佛只有二、三分的功德。愈是真誠、愈是清淨、愈是平等，那個功德就愈大，同一句佛號。為什麼？真誠、清淨、平等跟真心相應，這一句名號是真心。我們妄心裡面有懷疑、有夾雜，妄心，妄心念這一句真心的時候，真心也變成妄心，就這麼回事情。境隨心轉，名號也是境，也隨心轉，端看我們自己用的是什麼心，效果殊勝不可思議。你真的明白了，你今天遇到什麼樣的困難，遭遇什麼樣的魔難，一句阿彌陀佛就解決了。不但消災免難，真心去念也感動這些邪魔，他聽到之後他也會得度。邪魔也是人，過去生中也曾經修過行、也曾經念過佛，煩惱習氣重變成邪魔。有人提醒他，一念回頭，他就是善知識，轉邪為正、轉迷為悟了。念佛人常常要存這個心，不要有希望，要有這個心；你有希望，就會有失望，你就會生煩惱。沒有希望，永遠不生煩惱，看他什麼時候轉過來，你會很慶幸、很歡喜。他還沒轉過來，你知道他業障習氣很重，我們對他所施的力度還不夠，所以還不能幫助他轉過來。慢慢來不著急，不要起心動念，一切順其自然，這叫妙用。

節錄自-淨土大經解演義（第七十七集） 2010/7/12 香港佛陀教育協會
檔名：02-039-0077

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

阿彌

執著讀佛經是執著

佛

淨空晚年又再用心支持 提倡「男女雙修」的密宗喇嘛教，所以如此的不辨佛法正、邪的 出家大名師，會是 佛陀所說的「出家人」嗎？會是佛弟子可以追隨依止的「善知識」嗎？

你咁偉大推廣
不如幫各巴打雙修
渡人出苦海啦

你咁叻咁偉大

唔識叫人自己查
查咗啦

淨空話可以雙修喎
你係咪先？

樓主又唔理我啦
又睇唔到啦
又上網查啦
又叫人打電話問啦

樓主是否魔波旬

樓主是否曲解佛法

樓主是否懂雙修但不肯教渡眾巴打

《大般湼槃經》卷七：

佛告迦葉：我般湼槃七百歲後，是魔波旬漸當壞亂我之正法。譬如獵師身服法衣，魔王波旬亦復如是，作比丘像比丘尼像優婆塞優婆夷像，亦復化作須陀洹身，乃至化作阿羅漢身及佛色身。魔王以此有漏之形作無漏身，壞我正法。

《佛藏經》卷中：

舍利弗，如來在世三寶一昧，我滅度後分為五部。舍利弗，惡魔於今猶尚隱身，佐助調達，破我法僧，如來大智現在世故，弊魔不能成其大惡。當來之世惡魔變身作沙門形，入於僧中，種種邪說。令多眾生入於邪見，為說邪法。

係，但都係要讀

樓主唔記得轉ac？

施主請放下

師兄，有人問起：
（佛教）堅持唔執著算唔算執著？
點答好？
利申：未睇晒你啲post

??

事要做 心要放下
你還未參悟呢

算 但係要分次第
先放下執著
再去除要放下執著嘅念頭

係咪要放下佛法

你是否魔
曲解佛經？